<突發> 華為「死機」 大批港用家無法開機 疑更新檔出問題

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

影片推介

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

果燃台

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

影片推介

Ketchuper

【華為「死機」】大批港用家無法開機 疑更新檔出問題

14分鐘前

即時突發

讀者羅小姐提供

本港華為手機今早突然死機，停留在恢復模式畫面。劉永明攝

大批用家到客戶服務中心了解 。劉永明攝

用家排至中心門外 。劉永明攝

有用家不滿鼓譟，指罵職員。劉永明攝

被美國下行政命令封殺的中國通訊巨企華為，疑手機有系統更新檔出現問題，導致大批本港用家的手機，相信在更新過後無法正常啟動「死機」，今早大批華為用家，湧上華為位於旺角的客戶服務中心了解情況，部份用家更不滿手機無法使用而鼓譟。現場所見，死機問題並不局限於特定型號的華為手機，不同型號的新舊款華為手機都遇上同樣問題。《蘋果》正向華為了解情況。

讀者羅小姐表示，使用華為Mate 9手機，今早起身使用手機時，發現手機無法啟動登入，只一直停留在系統恢復模式的畫面，於是帶着手機去到華為在旺角的客戶服務中心，但職員了解狀況後，亦無法解釋手機故障的原因，只表示其中一個救機方法，就是幫她將手機重設，但手機內的所有資料將會被刪除，令羅小姐甚感不滿及無奈。

點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

影片推介

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

果燃台

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

影片推介

Ketchuper

【華為「死機」】大批港用家無法開機 疑更新檔出問題

14分鐘前

即時突發

讀者羅小姐提供

本港華為手機今早突然死機，停留在恢復模式畫面。劉永明攝

大批用家到客戶服務中心了解 。劉永明攝

用家排至中心門外 。劉永明攝

有用家不滿鼓譟，指罵職員。劉永明攝

被美國下行政命令封殺的中國通訊巨企華為，疑手機有系統更新檔出現問題，導致大批本港用家的手機，相信在更新過後無法正常啟動「死機」，今早大批華為用家，湧上華為位於旺角的客戶服務中心了解情況，部份用家更不滿手機無法使用而鼓譟。現場所見，死機問題並不局限於特定型號的華為手機，不同型號的新舊款華為手機都遇上同樣問題。《蘋果》正向華為了解情況。

讀者羅小姐表示，使用華為Mate 9手機，今早起身使用手機時，發現手機無法啟動登入，只一直停留在系統恢復模式的畫面，於是帶着手機去到華為在旺角的客戶服務中心，但職員了解狀況後，亦無法解釋手機故障的原因，只表示其中一個救機方法，就是幫她將手機重設，但手機內的所有資料將會被刪除，令羅小姐甚感不滿及無奈。

廣告

《蘋果》今早去到華為的客戶服務中心，發現中心內外已擠滿約30名用家，當中大部份人所遇到的情況跟羅小姐一樣，人潮直至中午仍未見有減退迹象，陸續有用家到場了解死機情況，其間有輪候者不滿鼓譟。
Mate 9用家劉先生稱，今早打開手機時，「彈咗個系統更新，唔知update啲咩音樂程式，更新後就彈去恢復模式畫面，熄都熄唔到」。
Mate 10用家李先生表示，昨晚仍能正常使用手機，但今早6時起床開機時，發現「畫面停咗喺度，開唔到機」，於是到華為客戶服務中心，但中心職員向他表示要立即救機的話，只能重設系統「鏟晒佢」。李先生接受重設手機，等候1小時後，取回的手機已可正常運作，但之前儲存在手機的所有資料，全部被刪除。
Mate 10 pro用家黃小姐稱，凌晨2時手機仍然正常，但到凌晨4時許看手機時，便發現手機停在系統恢復模式的畫面，估計是手機自動更新時出現問題，客戶服務中心職員未能交代故障原因。
黃說：「佢哋未答到任何嘢，佢哋都好亂，可能未收到指引。」職員向黃小姐提議重設手機系統，但由於手機內有黃小姐已離世媽媽的珍貴短片及相片，黃小姐希望救回資料，所以只能「擺低部機」，交客戶服務中心處理，但據悉需時數日。

葉劉部機係點?

你copy乜柒

好人好者點會用佢，有iphone、samsung唔用，抵啦

同問

d戇鳩機都唔識用
仲要用華為
除左抵死之外就係抵撚死